梁美芬：持特區護照即承認中國籍

（陳海威攝 ）(蘋果日報)

港人身份認同成近年社會的議題，經民聯梁美芬、香港眾志黃之鋒與教育大學香港研究學院副總監方志恒同場出席一個有關港人身份認同的論壇。梁美芬在論壇上再提倡自決是「行錯路」，甚至「我呢一代嘅資產都畀你敗埋。」她又指，下任特首必須得中央信任香港才有更多空間爭取政改。黃之鋒反駁，香港面對的問題是青年對一國兩制失去信心，責任在執政和掌權的人身上。

梁美芬質疑香港人民內部自決的論述，並拿出特區護照稱﹐在法理上持有特區護照的港人即承認其中國國籍，「中國法律當你係中國公民」，她又批評有人在護照上貼上「香港國」標語的行為無知，尤如「九龍皇帝」曾灶財自稱為皇帝一樣。

黃之鋒即以他今年10月應邀到泰國交流但遭扣留一事為例，指當時連中方都表示尊重泰國的做法，難以令人對中國人的身份有認同感。他續指，目前不少人抗拒中國人的身份是因為要面對一個黨國不分、一黨專政、政權並非人民授權的國家，故如何修補這裂痕，責任在掌權人身上。

梁美芬則表示要解決問題在於要有信任基礎，例如民主派爭取民主都要在《基本法》框架下爭取，認為年青一代「冇睇到中國好苦難嘅一面」，強調一旦放棄溝通就難令中央放心。

但她的言論隨即觸動了方志恒，向被視為溫和派的方指「同我講要對話、溝通？可笑」，他指出自己與其他學者合推「18學者方案」，以八分之一提名門檻為起點，換來的只是人大8.31決定，就連表明對話之路已走盡的聲明亦是由他撰寫，強調要溝通就應先撤回8.31決定。方又指，中央越對港人強硬、港人越會反抗，故港人身份認同問題，最終是取決於北京對港政策。

黃之鋒亦再以澳門為例指，澳門從沒有大型遊行示威、更已就《基本法》23條立法，但至今未有普選。

咁梁美芬會唔會選擇持中國護照？

轉用BNO 保平安

我只有BNO無特區係咪代表我唔係中國籍

好彩我從來都冇申請過

佢講得冇錯
貼貼紙真係好低能
唔好台狗做乜都跟啦

習近平家譜出動

個中國藉係你強加俾我，唔係我想要

無申請係咪可以去英國領事館申請做難民

中國外交官：持美國護照即承認中國籍

係咪代表所有持外國護照既人都有企圖反中亂港

yes
去非洲小國,人地比簽証你,咁你都是非洲人

老豆老母97年尾先扑野我想架咩

英國籍

你有邏輯問題

以為納dee出post

從未有過特衰護照

習種屋企人國籍圖召喚

今次佢講得啱
所以話攞特區護照
即係自已去申請中國籍

持回鄉證及特區護照一樣係中國籍
申請續領英國護照時
會叫你申報有無特區護照或回鄉卡

一時話護照只係旅遊證件，宜家又話等於承認國籍，好亂呀屌

駁唔到
根本自欺欺人,精神勝利法

好似自古以來 蚛蟈5000年佔領過的土地上出世，黃皮膚，已經係蚛蟈籍

駁唔到

台灣護照貼紙根本on9做法
要改就要改內頁國籍個欄
由ROC改為TAIWAN

好難觸摸呀！！

揸BNO=英國國籍

佢地話BNO係旅遊證件唔係護照

好彩無特區護照

其實係國籍既一種，無居留權咁解

好多香港人貪平貪方便
申請特區護照棄BNO

特衰？燒撚左啦

+2

你有無回鄉証先

因為特區護照一般都係中國籍先申請到

梁美芬正一食屎狗

無擁有過

特區護照咪又係cno
冇中國居留權
雖然你俾我都唔要

留名

回郷証係97前既產物，加上卡上沒有注明國籍
但特區護照就不同了，上面清楚寫著中國籍
所以幾時都話平野冇好，如果有BNO既仲硬膠膠走去申請支那護照就真係自認支那人！

從來冇申請過

回鄉證只係一個十年通行既visa

冇錯，佢只不過係港澳地區去支那既專用visa
如果佢可以用BNO入境，我情願次次簽證都唔想用支那國發出既證件

BC可申請簽證

以前老豆老母幫我申請左我想架咩 利申以後唔會續

所以明知 bno 廢都要續返黎用囉。

根本bno 同 特衰都係旅遊証件
兩本都冇本國居留權
香港人自己既護照經冇左
一講到呢道 班愛國份子又博唔到
然後由拉你去講一國兩制

97後出世有得揀咩